- _title: Chmura obliczeniowa — podstawowe pojęcia
  questions:
  - _number: '1'
    _question: Jakiego rodzaju chmura wymaga posiadania łącza internetowego i pozwala
      każdemu użytkownikowi korzystać z jej usług?
    answers:
    - prywatna
    - hostowana
    - publiczna
  - _number: '2'
    _question: Jaki model usług daje największą kontrolę nad zasobami?
    answers:
    - IaaS
    - PaaS
    - SaaS
  - _number: '3'
    _question: W jakim modelu usług zarządzanie infrastrukturą jest najprostsze?
    answers:
    - IaaS
    - PaaS
    - SaaS
  - _number: '4'
    _question: Jaki model usług oferuje najnowsze funkcjonalności i aktualizacje?
    answers:
    - IaaS
    - PaaS
    - SaaS
  - _number: '5'
    _question: Co decyduje o izolowaniu środowisk klientów w chmurze Azure?
    answers:
    - usługa Azure Fabric
    - podmiot
    - subskrypcja
  - _number: '6'
    _question: Jak nazywa się pierwszy poziom dostępu w chmurze Microsoft Azure?
    answers:
    - usługa Azure Fabric
    - podmiot
    - subskrypcja
  - _number: '7'
    _question: Jaki jest najniższy poziom szczegółowości dostępu do zasobów?
    answers:
    - zasób
    - grupa zasobów
    - subskrypcja
  - _number: '8'
    _question: Jaki jest zalecany poziom szczegółowości dostępu do zasobów Azure?
    answers:
    - zasób
    - grupa zasobów
    - subskrypcja
  - _number: '9'
    _question: Jaki jest system naliczania opłat w chmurze Azure?
    answers:
    - roczny
    - miesięczny
    - minutowy
  - _number: '10'
    _question: Częścią jakiego modelu są szablony ARM?
    answers:
    - IaC
    - IaaS
    - konfiguracja jako kod
- _title: Sieci — podstawa modelu IaaS
  questions:
  - _number: '1'
    _question: Jaki model usług wykorzystuje sieć Azure?
    answers:
    - IaaS
    - PaaS
    - obie powyższe odpowiedzi są poprawne
  - _number: '2'
    _question: Co definiuje zakres adresów IP?
    answers:
    - maska podsieci
    - CIDR
    - RIP
  - _number: '3'
    _question: Jakie usługi są dołączane do sieci wirtualnej za pomocą punktów końcowych?
    answers:
    - maszyny wirtualne
    - PaaS
    - SaaS
  - _number: '4'
    _question: 'Domyślnym serwerem DNS w chmurze Azure jest:'
    answers:
    - serwer Azure DNS
    - publiczny serwer DNS
    - niestandardowy serwer DNS
  - _number: '5'
    _question: Kiedy można tworzyć punkty usług?
    answers:
    - podczas tworzenia sieci wirtualnej
    - po utworzeniu sieci wirtualnej
    - w dowolnym momencie
  - _number: '6'
    _question: 'Prywatny adres IP w sieci Azure jest:'
    answers:
    - dynamiczny
    - statyczny
    - dynamiczny lub statyczny
  - _number: '7'
    _question: 'Publiczny adres IP w sieci Azure jest:'
    answers:
    - dynamiczny
    - statyczny
    - dynamiczny lub statyczny
  - _number: '8'
    _question: 'Sieciowa grupa zabezpieczeń to:'
    answers:
    - zbiór reguł bezpieczeństwa kontrolujących przepływ ruchu
    - reguły rezerwacji adresów IP
    - obie powyższe odpowiedzi są poprawne
  - _number: '9'
    _question: Co definiuje sieciowa grupa zabezpieczeń?
    answers:
    - reguły zabezpieczeń dla ruchu przychodzącego
    - reguły zabezpieczeń dla ruchu wychodzącego
    - obie powyższe odpowiedzi są poprawne
  - _number: '10'
    _question: Do jakiego zasobu można przypisać sieciową grupę zabezpieczeń?
    answers:
    - sieci wirtualnej
    - interfejsu sieciowego
    - podsieci
- _title: Infrastruktura jako usługa — pierwsza warstwa chmury obliczeniowej
  questions:
  - _number: '1'
    _question: Jaka jest najstarsza dostępna wersja systemu operacyjnego Windows Server
      w chmurze Azure?
    answers:
    - Windows Server 2003
    - Windows Server 2008 R2 SP1
    - Windows Server 2012 R2
  - _number: '2'
    _question: Jakie cechy ma maszyna wirtualna w podstawowej warstwie rozmiarów?
    answers:
    - niski wskaźnik IOPS
    - równoważenie obciążenia
    - automatyczne skalowanie
  - _number: '3'
    _question: Jakie zastosowania ma maszyna wirtualna o niskim priorytecie?
    answers:
    - usługi o wysokiej dostępności
    - wsadowe przetwarzanie danych
    - równoważenie obciążenia
  - _number: '4'
    _question: 'Opcja Rozmiar w widoku maszyny wirtualnej jest wykorzystywana do:'
    answers:
    - skalowania maszyny w górę
    - skalowania maszyny w dół
    - oba powyższe
  - _number: '5'
    _question: 'Element Runbook służy do:'
    answers:
    - wykonywania operacji utrzymaniowych
    - skalowania maszyny wirtualnej w górę i w dół
    - oba powyższe
  - _number: '6'
    _question: 'Moduł równoważenia obciążenia służy do:'
    answers:
    - rozdzielania obciążenia pomiędzy maszyny wirtualne umieszczone w puli zaplecza
    - izolowania ruchu sieciowego i zabezpieczania maszyny wirtualnej przez atakami
    - oba powyższe
  - _number: '7'
    _question: 'Efektem umieszczenia maszyn wirtualnych w tym samym zestawie dostępności
      jest:'
    answers:
    - tworzenie maszyn w różnych centrach danych Azure
    - tworzenie maszyn w różnych szafach
    - tworzenie maszyn w tej samej szafie
  - _number: '8'
    _question: 'Rozbudowa infrastruktury poprzez tworzenie dodatkowych maszyn wirtualnych
      nosi nazwę:'
    answers:
    - skalowania w górę
    - skalowania w dół
    - powiększania
  - _number: '9'
    _question: 'Powiększanie zestawu maszyn wirtualnych nosi nazwę:'
    answers:
    - skalowania w pionie
    - skalowania w poziomie
    - skalowania ukośnego
  - _number: '10'
    _question: 'Do skalowania infrastruktury wykorzystuje się:'
    answers:
    - strefę dostępności
    - zestaw dostępności
    - zestaw skalowania
- _title: Azure App Service — udostępnianie aplikacji internetowych bez serwera
  questions:
  - _number: '1'
    _question: 'Usługa aplikacji w chmurze Azure to przykład modelu:'
    answers:
    - IaaS
    - PaaS
    - SaaS
  - _number: '2'
    _question: Jaką kontrolę nad aplikacją ma użytkownik w planie usługi aplikacji
      w porównaniu z wirtualną maszyną?
    answers:
    - większą
    - mniejszą
    - taką samą
  - _number: '3'
    _question: Jaki jest nakład pracy administracyjnej w planie usługi aplikacji w
      porównaniu z wirtualną maszyną?
    answers:
    - większy
    - mniejszy
    - taki sam
  - _number: '4'
    _question: 'Plan usługi aplikacji stosuje się do udostępniania:'
    answers:
    - aplikacji internetowych
    - baz danych
    - obu usług
  - _number: '5'
    _question: 'Miejsca wdrożenia aplikacji służą do:'
    answers:
    - udostępniania różnych wersji aplikacji
    - udostępniania aplikacji w różnych regionach
    - obsługiwania zwiększonego obciążenia
  - _number: '6'
    _question: 'Wzrosty obciążenia obsługuje się w planie usługi aplikacji poprzez:'
    answers:
    - skalowanie aplikacji w pionie
    - skalowanie aplikacji w poziomie
    - uruchamianie zadań WebJob
  - _number: '7'
    _question: 'Najlepszym narzędziem do monitorowania aplikacji internetowej w chmurze
      Azure jest:'
    answers:
    - Splunk
    - analiza dzienników
    - usługa Application Insights
  - _number: '8'
    _question: 'Wysoką dostępność aplikacji internetowej uzyskuje się poprzez:'
    answers:
    - skalowanie aplikacji w pionie
    - skalowanie aplikacji w poziomie
    - utworzenie menedżera ruchu
  - _number: '9'
    _question: 'Menedżer ruchu obsługuje:'
    answers:
    - punkty końcowe Azure
    - zewnętrzne punkty końcowe
    - oba rodzaje
  - _number: '10'
    _question: 'Dedykowane, odizolowane środowisko aplikacji internetowej w chmurze
      Azure to:'
    answers:
    - plan usługi aplikacji
    - środowisko ASE
    - maszyna wirtual
- _title: Platforma danych Azure
  questions:
  - _number: '1'
    _question: 'Bazy danych w chmurze Azure można tworzyć w modelu:'
    answers:
    - IaaS
    - PaaS
    - w obu
  - _number: '2'
    _question: 'Maszyna wirtualna z serwerem SQL Server różni się od maszyny bez serwera:'
    answers:
    - konfiguracją
    - wielkością pamięci i liczbą rdzeni procesora
    - nazwą
  - _number: '3'
    _question: 'Baza Azure SQL Database jest również określania mianem modelu:'
    answers:
    - Database as a Service
    - SQL as a Service
    - Data as a Service
  - _number: '4'
    _question: 'Warstwę cenową bazy Azure SQL Database określa:'
    answers:
    - liczba jednostek DTU
    - liczba wirtualnych rdzeni procesora
    - oba powyższe
  - _number: '5'
    _question: 'Zapytania do bazy Azure SQL Database można wysyłać za pomocą:'
    answers:
    - programu SQL Server Management Studio
    - edytora zapytań w portalu Azure
    - obu narzędzi
  - _number: '6'
    _question: 'Aby połączyć się z bazą Azure SQL Database, należy:'
    answers:
    - utworzyć regułę zapory zawierającą adres IP
    - wskazać legalny adres IP w ustawieniach sieci wirtualnej
    - wskazać legalny adres IP w ustawieniach głównej bazy danych
  - _number: '7'
    _question: 'Aby utworzyć replikę bazy Azure SQL Database, należy:'
    answers:
    - utworzyć kopię bazy
    - wyeksportować bazę
    - skonfigurować replikację geograficzną bazy
  - _number: '8'
    _question: 'Aby uzyskać wysoką dostępność bazy Azure SQL Database, należy:'
    answers:
    - utworzyć grupę trybu failover
    - utworzyć klaster trybu failover
    - użyć opcji Zawsze włączone
  - _number: '9'
    _question: 'Do maskowania kolumn danych w bazie Azure SQL Database wykorzystuje
      się:'
    answers:
    - przezroczyste szyfrowanie danych
    - dynamiczne maskowanie danych
    - klasyfikowanie danych
  - _number: '10'
    _question: 'Do wykrywania potencjalnych zagrożeń bazy danych stosuje się:'
    answers:
    - ocenę luk w zabezpieczeniach
    - zaawansowaną ochronę przed zagrożeniami
    - obie funkcjonalności
- _title: Chmura hybrydowa — rozszerzenie lokalnej infrastruktury na chmurę Azure
  questions:
  - _number: '1'
    _question: 'W niektórych sytuacjach chmura hybrydowa jest jedynym rozwiązaniem
      ze względu na:'
    answers:
    - obowiązujące przepisy
    - dokonane inwestycje
    - obie powyższe odpowiedzi są poprawne
  - _number: '2'
    _question: 'Sieć lokalną z chmurą Azure można łączyć za pomocą:'
    answers:
    - połączenia typu lokacja – lokacja
    - usługi ExpressRoute
    - obie powyższe odpowiedzi są poprawne
  - _number: '3'
    _question: 'Do utworzenia połączenia typu lokacja – lokacja potrzebna jest:'
    answers:
    - brama sieci wirtualnej
    - lokalna brama danych
    - obie powyższe odpowiedzi są poprawne
  - _number: '4'
    _question: 'Brama sieci lokalnej przechowuje konfigurację:'
    answers:
    - sieci wirtualnej
    - sieci lokalnej
    - obie powyższe odpowiedzi są poprawne
  - _number: '5'
    _question: Czy z portalu Azure można pobrać konfigurację urządzenia VPN?
    answers:
    - tak
    - tak, ale tylko dla niektórych urządzeń
    - nie
  - _number: '6'
    _question: Jaki jest zalecany model wdrożenia połączenia równorzędnego?
    answers:
    - Resource Manager
    - klasyczny
    - obie powyższe odpowiedzi są poprawne
  - _number: '7'
    _question: 'Aby móc zarządzać tożsamością użytkowników w chmurze hybrydowej, należy
      wdrożyć:'
    answers:
    - kontroler domeny w grupie odzyskiwania
    - kontroler domeny w chmurze Azure
    - grupę zawsze dostępnych maszyn
  - _number: '8'
    _question: 'Lokalna brama danych może być używana:'
    answers:
    - ze wszystkimi usługami Azure
    - z wybranymi usługami Azure
    - z jedną usługą Azure
  - _number: '9'
    _question: 'Azure Stack to:'
    answers:
    - rozszerzenie chmury Azure na lokalne centrum danych
    - rozszerzenie lokalnego centrum danych na chmurę Azure
    - rozszerzenie chmury Azure na inną chmurę publiczną
  - _number: '10'
    _question: 'Azure Stack oferuje modele:'
    answers:
    - IaaS
    - PaaS
    - obie powyższe odpowiedzi są poprawne
- _title: Azure Active Directory — tożsamość w chmurze
  questions:
  - _number: '1'
    _question: 'Usługa Azure Active Directory znajduje się na szczycie hierarchii:'
    answers:
    - podmiotu
    - subskrypcji
    - grupy zasobów
  - _number: '2'
    _question: Czy konto użytkownika może należeć do kilku podmiotów?
    answers:
    - tak
    - nie
  - _number: '3'
    _question: Czy usługę AAD można wykorzystywać wraz z kontami Microsoft Live?
    answers:
    - tak
    - nie
  - _number: '4'
    _question: Czy usługę AAD można synchronizować z usługą Windows Server AD?
    answers:
    - tak
    - nie
  - _number: '5'
    _question: 'W bezpłatnej warstwie usługi AAD można utworzyć:'
    answers:
    - 5000 obiektów
    - 500 000 obiektów
    - 5 000 000 obiektów
  - _number: '6'
    _question: 'Aby skonfigurować niestandardową domenę, należy:'
    answers:
    - podać dowolną nazwę domeny
    - podać nazwę posiadanej domeny
    - użyć sufiksu onmicrosoft.com
  - _number: '7'
    _question: 'Do weryfikacji domeny niestandardowej wykorzystuje się:'
    answers:
    - rekord MX
    - rekord TXT
    - jeden z powyższych
    - oba powyższe
  - _number: '8'
    _question: 'Mechanizm RBAC można wykorzystywać do przypisywania ról:'
    answers:
    - subskrypcjom
    - grupom zasobów
    - zasobom
    - wszystkim powyższym
  - _number: '9'
    _question: 'Role można przypisywać:'
    answers:
    - użytkownikom
    - grupom użytkowników
    - użytkownikom i grupom użytkowników
  - _number: '10'
    _question: 'Aby aplikacja mogła uwierzytelniać użytkowników za pomocą usługi AAD,
      należy:'
    answers:
    - zarejestrować aplikację w usłudze AAD
    - utworzyć grupę AAD w aplikacji
    - wykonać obie operacje
